華春瑩指 12 港人圖分裂國家 朱凱廸︰12 人淪外交籌碼 下階段或電視認罪

華春瑩指 12 港人圖分裂國家 朱凱廸︰12 人淪外交籌碼 下階段或電視認罪

被指違反《國安法》的「香港故事」成員李宇軒等 12 名港人，疑上月 23 日潛逃台灣時被中國海警截獲，至今仍被扣留在深圳鹽田看守所，多名獲家屬委託的律師仍未能獲安排會見。今日中國外交部發言人華春瑩在 Twitter 上發文，指 12 人並非民主運動人士，而是企圖將香港從中國分裂出去。協助被捕者家屬的立法會議員朱凱廸指，外交部正為案件扣上港獨的「帽子」，但認為無論如何不能解釋為何被剝奪見委託律師的權利；立法會議員涂謹申亦指，外交部稱中國「依法治國」，就應把港人送回港處理。

立法會議員朱凱廸指，可預見中共已把案件定性為高度敏感政治案，將利用其作為「反港獨政治宣傳」。他形容華春瑩的「帽子」只是開始，「下一階段可能出現的是銅鑼灣書店員工式的『電視認罪』」，但他認為，始終不能解釋為何可以剝奪《刑事訴訟法》裏對嫌疑人的保障，包括會見經家屬委託的律師，「（特首）林鄭月娥最好也回應一下，她口中的按中國法律辦事是否包括剝奪會見律師權。」

他又稱，華春瑩的 twitter 現階段似是和美國政府「鬥嘴」，「但也說明了 12 人的命運將成為中共在外交上可供運用的籌碼。」

另一協助被捕港人家屬的民主黨立法會議員涂謹申表示，個人很難相信被拘留的 12 人，是意圖進入內地為了將香港分離於中國。他指，外交部昨日稱中國是依法治國或有法治的國家，「特區政府認為他們涉嫌的罪行是在香港發生，一個依法治國或有法治的國家，似乎會將他們送回中國的香港特區依法律程序處理。」

電視認罪

拎自己既人民去做外交既籌碼 強國真係神撚奇

好快家屬們統一封口

我之前估到啦

全中

第一日咩